眾聞 傳真社：閉路電視片段見「林子健離開砵蘭街」

眾聞
傳真社：閉路電視片段見「林子健離開砵蘭街」 林回應：「沒戴過口罩及鴨舌帽」

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 14.08.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

民主黨成員林子健上周五舉行記者會，報稱被兩名操普通話男子在油麻地擄走，之後被人禁錮及在大腿釘上十字形書釘。傳真社表示，連日搜集案發地點附近的閉路電視片段，該社周一晚上發布的報道及閉路電視片段提及，「發現林子健當日下午五時半後曾在砵蘭街近咸美頓街出現，向碧街港鐵站出口方向前進，但中途戴上鴨舌帽、口罩及太陽眼鏡，至街尾橫過對面行人路後返回咸美頓街， 並安全轉入彌敦道方向，全程約三分鐘都是獨自一人，未見有人被擄走的情況。 」不過，部分閉路電視片段，未能清楚看見被指是「林子健」者的樣貌。

傳真社報道續指：「林子健在上周五記招和昨日於社交媒體進行直播時強調，前一日（10日）於下午四時多離開油麻地砵蘭街球衣店，前往油麻地地鐵站方向的路上被擄走，今日出席電台節目時，亦重申抵達球衣店之後沒有短暫離開或去洗手間。但從傳真社取得的閉路電視畫面顯示，林子健出現的時間較公開講述的事發時間遲約一小時，路線亦有所不同。」

傳真社取得的閉路電視片段次序，傳真社指相中人均為林子健。傳真社
傳真社其後到林子健位於馬鞍山的寓所向他查詢，報道提及：「他得悉有閉路電視影到他安全離開砵蘭街後，初時仍拒絕接受訪問及觀看片段。後來看過有關片段後，指該遮蓋面容的男子不是自己，強調他當日沒有戴過口罩及鴨舌帽，形容事件匪夷所思，『好恐怖 ，不知背後有甚麼人要做甚麼』、『通街都是我這種衣著，如果有人『造我』（嫁禍我）的話，亦可以做一個類似的替身。』他指警方曾要求商戶不要將閉路電視片段交予記者，片段時間亦有差異，質疑片段的來源及可信性，認為如果情況屬實，應該由警察上門而非記者。 」

傳真社表示：「由上周五到今晨，在林子健指稱被擄走的砵蘭街近咸美頓街及碧街一帶，連日搜集有機會拍攝到事發經過的閉路電視片段，最後取得六間店舖共九段閉路電視畫面 ，顯示當日下午3時至7時該段砵蘭街不同位置的情況，其中七部閉路電視拍攝到當日林子健在現場出現的情況。」

傳真社就取得的閉路電視片段解說如下：

「第一部閉路電視位於咸美頓街街口一間店舖，鏡頭指向林子健事發當日取球衣的店舖方向。畫面所見，林子健於下午5時41分步出球衣店，向右轉沿砵蘭街向碧街方向走去。他當時身穿黑色衣服、深藍色短褲、深色背囊、黑色白底波鞋、左手戴有深色手錶，雙腳走路時姿勢呈內八字。（註：閉路電視片段顯示為5時43分，經傳真社查證，閉路電視較真實時間約快2分鐘，故當時應為5時41分） 」

「第二及三部閉路電視，位於距離上述鏡頭約50米的一間麵店，鏡頭分別指向咸美頓街及碧街方向。下午近5時43分，一名男子在咸美頓街方向的鏡頭遠處出現。從畫面所見，該男子由行人路靠近馬路一邊，打斜走入靠近店舖的一邊，當時已戴上鴨舌帽及太陽眼鏡，並在鏡頭下戴上口罩，及背上背囊的左邊肩帶。該男子走過鏡頭前方的路段時，無法見到男子的容貌，但其體型、衣服款式、左手上深色手錶、運動鞋款式、 背囊肩帶設計，以至呈內八字的走路姿勢，都與約一分鐘前拍攝到的林子健吻合。」

「然後另一支反方向的閉路電視亦拍到他背向鏡頭，獨自朝碧街方向前進。上述兩間店舖由咸美頓街分隔，沿途先經過咸美頓街休憩花園，然後是兩間吉舖、長生店及電器行，大約50米的路程，都沒有店舖安裝閉路電視。」

「第四部閉路電視設於約20米後、砵蘭街近碧街的店舖，閉路電視片段顯示下午約5時 43分，該名戴鴨舌帽、口罩和太陽眼鏡的男子，轉左邊橫越砵蘭街馬路，登上另一面行人路。（註：閉路電視片段顯示為5時17分，經傳真社查證，閉路電視較真實時間約慢 26分鐘，故當時應為5時43分）」

「傳真社其後在位於該面行人路的一間食肆，取得第五及第六部閉路電視的畫面，確認同一名男子在下午5時44分沿砵蘭街，反方向朝咸美頓街走去，他期間一直垂低頭，最後轉向彌敦道方向離開。（註：閉路電視片段顯示為下午3時27分，經傳真社查證，閉路電視與實際時間慢約2小時17分鐘，故當時應為5時44分） 」

「第七部閉路電視屬於旁邊一間店舖，同樣見到該男子在下午5時44分出現，沿砵蘭街往咸美頓街方向走去。（註：閉路電視片段顯示為下午5時35分，經傳真社查證，閉路電視較實際時間慢約9分鐘，故當時應為5時44分）七部閉路電視經核實的拍攝時間連貫，林子健由位處砵蘭街的球衣店出現，經咸美頓街走至近碧街街口，過對面馬路折返咸美頓街，再轉入彌敦道方向離開鏡頭覆蓋位置，全程約3分鐘。畫面所見，林子健全程獨自一人，沒有見到他所指擄走他的可疑男子。記者實地測試，以正常步行速度走完上述路線，連同等候過馬路，時間約為兩分鐘至兩分半鐘。」

傳真社報道亦引述早前和林子健一同開記者會的民主黨立法會議員林卓廷，指他周一晚在林子健寓所出席早已約好的送別晚膳，「林卓廷看過影片內容後稱，閉路電視中戴口罩、太陽眼鏡及鴨舌帽的男子，是與林子健相似的人，但由於容貌被遮蓋，對於該男子是否林子健本人 ，要由他親自確認。他多次強調自己於10日之前與家人旅行，回港後才得悉林子健事件。」

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

傳真社取得CCTV畫面，指片中戴鴨舌帽和口罩男子是林子健

傳真社：林子健、林卓廷回應閉路電視片段
眾新聞

成篇新聞照抄咁濟，仲好意思叫我捐錢

咪臭係 捐俾傳真社唔好？